.. _molim:


Использование Molim
=======================================


Molim используется в следующих ситуациях:

* когда кого-то о чем-то просим (в таком случае обязательно нужно добавлять ``te`` или ``vas``, иначе просьба может прозвучать высокомерно). Порядок местоположения ``molim vas/te`` значения не имеет.
 
 * Jedan kapućino, molim vas!
 * Molim vas, može li dve kese?

* если переспрашиваем (здесь без местоимений te, vas). Нельзя переспрашивать ``А?`` -- это невежливо.
 
* если отвечаем на телефонный звонок

* когда откликаемся, если нас зовут 

* можно ответить на благодарность вместо ``нема на чему`` (не за что); но ``nema na čemu``  вежливее.